電能實業（00006.HK）－你不可不知的長和系股票

電能實業／落雨人／2018年12月8日

電能實業（）為長和系另一重要成員。電能實業曾在2017年度派發非常豐富的特別息。部分散戶可能會較關心電能實業在未來再次派發特別息的機會，但對筆者來說，一間公司會派特別息雖是好事，其業務的發展和長線的股息回報才是較值得重視的。

本篇文章的內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，以及背後的原因，並非任何投資意見。文章的所有內容並不構成任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定。

電能實業的業務，在某程度上，與長江基建集團差不多，都是以公用事業為主。不過，電能實業集中於投資與能源相關的行業，例如再生能源、轉廢為能等。電能實業的護城河優勢亦與長江基建集團差不多，兩者都是很可靠的。業務增長方面，筆者相信電能實業的方向亦與長江基建集團差不多，以收購新業務為主要增長能力。收購策略方面，電能實業的投資對象為「一些在政府規管下能提供穩定收入，或收益受長期購電協議保障的企業」。除非飲管淹沒了地球，抑或有輸電意外導致海龜死亡，筆者實在很難想像到電能實業現有業務會受到威脅。當然，個別地區的能源政策亦會影響到電能實業的盈利。另外，透過收購來增長的空間只會越來越小，對筆者來說，電能實業的長線業務增長空間並不大。在某程度上，電能實業其實只是國際版的港燈電力投資（）。若只考慮業務的穩定性和生存能力的話，電能實業對筆者來說是合理的選擇。

現價的電能實業（2018年11月19日收市價為＄53.8）的股息回報率為30.30％。若不考慮特別股息的話，其股息回報率則為5.20％。對筆者來說，電能實業的業務很可靠，其盈利能力亦應不會有大問題；不過，其增長空間有限。考慮到電能實業現時的派息比率並不低，筆者認為可保守地假設電能實業在可預見的未來都只會維持到2017年度的普通派息，即每股＄2.80。筆者的理想股息回報率為5％至6％，現價的電能實業對筆者來說是合理的選擇。

長和系內公司的持股關係錯綜複雜，筆者認為這導致電能實業的自由現金流量不能反映出其實際現金流。筆者將其已收合營公司的股息及已收聯營公司的股息計入電能實業的自由現金流量。筆者預期的自由現金流量為＄5113百萬港元。若以大概7％－8％的折現率為基礎，並假設2％的增長，相應的股價便為＄39.9－＄47.9。若要求30％的安全邊際，理想的進場價便為＄30.7－＄36.9。

筆者已粗略地覆蓋了長和系內的其中三大成員－長江基建集團（），長江實業集團（），及電能實業（）。對筆者來說，這三間公司都是頗高質的，長江基建集團（）及電能實業的業務較穩定，長江實業集團（）的增長空間則較大。目前而言，三間公司的股息回報率對筆者來說都是合理地可以接受的。不過，筆者的可動用資金有限。對筆者來說，現價的長江實業集團（）是最值得投資的，因其股息回報及增長空間合理，而且現價似乎頗便宜；不過，其業務表現卻會較不穩定。至於長江基建集團（）及電能實業，筆者會偏向前者，因為長江基建集團（）本已持有電能實業超過30％的權益。這樣一來，月供長江基建集團（）的同時亦可投資於電能實業。因此，筆者應不會考慮以電能實業為月供投資的對象（請留意這是筆者的部署，不是筆者的建議）。

再重申一此，本篇文章的內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，以及背後的原因，並非任何投資意見。筆者通常會在結尾時表示「若要進場的話，筆者只會在＄XX.XX的水平以下才考慮」，這句子的主語是「筆者」，而非任何其他人，因此這句子所表達的，只適用於筆者。此外，筆者亦會經常在文中運用「對筆者來說」的語句，這反映相關的句子所表達的內容只適用於筆者。文章的所有內容並不構成任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定。

－－－－－ 筆者並不是證監會持牌人士，可能隨時買賣上述提及的股票長倉。風險披露聲明：證券交易的風險證券價格有時可能會非常波動。一切言論並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定，如因相關言論招致損失，概與本人無關。證券價格可升可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能賺取利潤，反而可能會招致損失。投資者及客戶應審慎，並在作出其投資決定時僅應視本文為眾多考慮因素之一。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。

－－－－－
無論正評負評，睇到咁後，多謝支持／批評！
FACEBOOK

所有文章
近期正嘗試增加網站人流，得閒不妨點擊吓條link！

支持

牛仔覺得再合併機會大唔大？

或者咁問 依家既境況 合併對長建仲有咩著數？

其實無咩著數，電能好似無咩現金

電能派曬D錢 當佢港燈咁睇都差唔多

電能股東最慘

又推燈股

蝕到痴肺,樓主D股

樓豬萬歲

現時小注供緊，喺佢派特別息後供，主要因為中銀冇港燈所以供佢

港燈好似銀行全部無
你覺得仲會派？

我唔係覺得佢會再派特別息，基本上佢啲錢都揸晒出嚟，但我覺得股價反映咗，咪入手收下普通息

月供緊，蝕到仆街

牛兄再燈一燈

諗唔到有咩理由買6而唔買1038

點解唔港燈或1038

益大家 供平貨

個人較中意1038

但你點睇1038股價妹下妹下妹左好耐

而家佢未來收購既難度又愈來愈大
早幾年又已經用左好多cash

的確係妹咗好耐
但收息一流

得4%都一流?

增長差 派息差

1038得連登仔死推爛推
供埋D冷門股
得果4厘息

支持，一直月供緊1038
6 仔而家似提款機多。

呢個MOMENT 成個長和系最底買係1仔

但係似乎仲有一棍

岩岩買完即蝕
唔好信樓主推燈股

穩定性 同業務

增長的確有限
但收息組合個人覺得幾理想

1038 個人仲有考慮1113

哩個真

何不長實

樓主gogogo

其他好似好雜，1038 我當佢環球公共股咁睇。
業務穩定，只要定期睇睇佢有冇on9野就ok.
收得入月供計畫都唔係預佢爆升玩上落。

1仔小伏呀
英國業務

港燈冇月供
1038都唔錯，但6仔開咗波就供住先

希望佢繼續跌 買平貨

啱 傻仔先玩港股

歐洲業務拖累哂 特別係電訊

幾年前派特別息前入就FATFAT 如果聽埋曬D三姑六婆話下年都有特別息而追貨就

咁同炒消費無咩分別 長線不太可靠

炒特別息既，年尾玩左215先

個人唔炒消息

好文共賞

樓主，有個想法
講收息股不妨由該股份生產穩定利潤嘅資產
類別及分佈出發
同時考慮目前承擔嘅債務
始終呢啲股份唔係炒概念
故現金流嘅穩定先係最重要嘅因素

可以嘗試吓
過多兩篇先 已經寫咗

已經跌左好多 係經濟下行果陣1仔d業務 cash flow 大 有籌碼去融資

點睇會唔會私有化

就算搞 成功機會都不大
李家出手好低

睇貿易戰同熊市？再跌個價再殘d誘因大d,或者用換股，換長基？

睇吓幾股對幾股
上次都好低

買得電能都唔會預有咩增長，當5.2%息債券咁買

英國業務就快上市, 代表李嘉誠又走水啦

今次誠哥遲左啦
佢投資回報最高應該係佢隻Venture Capital

好撚勁

除非飲管淹沒了地球，抑或有輸電意外導致海龜死亡

狠狠地打左膠面

呎到咁 1仔真係幾吸引

跌

開始小注小注入?

準備月供6號仔，有5厘幾唔錯

我排左注錢等梗
76.5唔知入唔入到，睇住佢慢慢上上落落
雖然今晚歐爆可能性好大其實入唔到冇壞

用hsbc 個apps𥄫下
76.5條隊長到
好大條血肉長城等執平貨

係穩陣
不過個人覺得1038好啲

今晚歐爆咩

大家都預左過唔到 我就唔信會無協議脫啦

1038 我都有月供

自問已經好忍手，58目標價忍到56.5入，點知屌你可以一日插夠3蚊

而家 75.6 ....
不過都係果句 小注入啦

通常都估唔到
e.g. 脫歐，特朗普勝出

邊隻

1仔去到4%息了 跌得幾恐怖

我舊客
睇完你寫篇野
想同你講句

天氣開始涷啦，你收收皮先啦

講錯78同76.5
不過算啦，接得飛刀要預硬食返一陣價

1仔真係好平
但等穿70先買

好似1號幾受歡迎

70都穿咁恐怖
穿70既話近357年任何時間入只要坐到而家幾乎都要全輸

以過往pe pb 股息率黎睇 現價真係幾低下

記得巴打坐唔少貨？有冇走到

大熊市無咩唔可能

之前走左一半 但都好傷 合併前買 到而家冇錢贏

歐盟可以俾英國自己反手唔脫 會不會有機會反高潮縮砂唔走佬

哩啲又係無人會估到

我覺得依個機會愈黎愈大
格硬脫的話留下更多問題
淨係北愛問題就已經冇得搞，脫左之後一係北愛同愛爾蘭之間set 邊界，一係就北愛同英國本土之間set，點都死

如果真係搞反手
應該剩係傳風聲長和系已經衝上去

睇may 姐想唔想脫
以英國民情黎講搞二次公投留歐居多

歐盟班仆街拉埋一齊攬炒

May似強硬多啲
要二次一早二咗 好多機會

電能實業的長線業務增長空間並不大。在某程度上，電能實業其實只是國際版的港燈電力投資

好誤導，你睇一睇電能收購的pattern其實係偏進取，亦唔知佢到底有無極穩定派息率，而收購嘅公司本身業務做唧市場都比港燈大，仲要本身係atm......

個人覺得買得6
都預咗無咩增長
尤其長和系近年收購都少咗

佢增長多唔多結果會證明

但佢唔係「港燈」類囉

的確成個設計都唔同
業務都唔同
但都算係 港燈加啲嘢

港燈就係純做老本嘅公司，間間公司都有做老本嘅市場啦，咁講幾乎隻隻都係「加得d嘢」，準唔準一會夰，依篇嘅介紹真係劣作。

點計電能風險係高過港燈

咁當然

我記得有一間係掛香港名但做英國業務為主，好似係港燈

你不可不知的賺息蝕差價股

咩名

咪就係港燈囉，啱啱 Googled

咩英國業務

電網

睇睇先
之前唔覺

希望 牛仔 可以評下 331 同埋 659

記住先
近期主要集中藍籌加美股

俾心機寫，支持

多謝支持

熊三買藍籌會仆街㗎喎

熊市買平貨 中長線投資

如果想月供 001 1038 同1113 點揀好 本身供緊003 揀1038會唔會撞撞地

個人偏好1038/1113

1仔唔岩用來供 你諗下你99蚊開始供而家咩樣
3揀1 供就 1083 啦

1083

屌 咁快

700都有人供

港華？

個人反對

1仔又新低

6仔都唔多好過。
究竟係大平賣定有伏就自己諗
長線投資+你仲有本溝落去我覺得唔差
但係99%老散係佢 彈番上去之前已經 80蚊你都走啦

大市不穩
長線個人偏好1038

港燈/電能不太吸引

長線我覺得1仔都係抵ge

1038 硬係腳軟

遲啲睇埋1仔

樓主幾時出埋長和系大佬

self host 個WordPress 網站落 Adsense吧
你依個WordPress，你將來會冇咩control

Victor賣仔
樓主點睇

我完全同意
近排想入Adsense
搞唔掂

有無新聞

6號仔唔計特別息都有5厘
當一隻普通收息股都好似唔錯
而且中銀又有得供
喺中銀月供list算係少有非中資兼多過5厘息率

電能實業 () 公布，於今天獲控股股東長江基建 () 通知，長建已訂立配售協議，向獨立配售人出售所持電能實業4,380萬股股份，相當於電能實業已發行股本約2.05%，作價每股52.93元(較昨收市價55.55元折讓4.7%)，涉共23.18億元。 配售完成後，長江基建將持有電能實業約35.96%股權權益。預期配售將於下周一(14日)完成。(ta/w)
2019/01/10 08:31

好小啫

我會挑1038

匯豐都5%

Adsense 好少錢姐，香港地咁少瀏覽量。 真係一個月先得一杯咖啡
，一年都頂唔到hosting 個費用。
0成本起手 寫依啲一定都係用番Google blog。因為寫財經班友都係用blogger 寫，你留下言，都起碼人地有click入黎望望，但 seo 就好差，長期出文就好不利。

我隔日出
但我見上網有啲Wordads 月CPM 10k左右
每個月都有USD5

點解6仔比長建賣？

我嘅目標其實只係頂個月費同網域

唔知
但基本面無大變

長和系內既個股比個排名你會點排?

質素排
1
1038
1113
6
2638

1038同6資產配置咁似, 點解會咁排?
利申同時持有1038同6

佢收購都係唔好比1038過50%要合併入賬

6係提款機

今年應該都難有特別息

佢果次都係自己派比自己啫

即係博佢再自己派俾自己?

我而家有9手，都費事走

好似都無咩現金
巴打好多長和系

唔多，相對之下，5號至係重手

收息都和味啦

無特別息現價都有5厘, 得脫歐有匯率風險姐

都係呢句，買過細股，蝕到傻，穩陣收息算

1038好啲

細價股都有優質

自從公佈比人賣豬仔
股價一日比一日跌..

我無再留意哩間嘢

預左收一世息

提倉啦

請教下，咁做有咩好處

唔洗收股息手續費

但提倉本身都應該要收幾舊水?

唔清楚

長線就應該提倉抵

太多筆者

改咗
睇下新文

50樓下可以入貨

1038抵諗啲

現價唔抵了

呢隻都推
痴線

等50尾

我就等58先入返第一注，希望過年前入到

我均價58

長和系只有1038買得過（唔計2638）
2638係SS，派息保證，長線必勝，除非港島陸沉

支持種樹

唔熟書 求指教

我角度黎睇, 能源vs基建 都係公用性質
你指基建增長會比能源高?

所以我都一半6一半1038

我仲有1注6仔走唔郁
唔想蝕住走，明明本來走勢幾好
俾鉅仔賣完豬仔就冇好過
唯有坐定定做收息倉

岩，最好跟李氏家族基金分佈

咁要大手入1113
佢2父子入到就黎可以私有化

咁我覺得個息率擺起到
要低都唔會低去邊
始終佢穩定現金牛
業務又唔怕死
市場都唔多有呢個息率既同類可以揀

現價都有 5厘息
價又殘 用黎追落後 都值搏

越係企股權架構越高嘅地方會越安全
甚至最好就係同主席企同一條線

哩句有道理

擺下先 收下息
巴打均價幾多

追落後

高現價2毛
雖然想一股不留走清光
但呢隻帳面蝕梗就由佢擺下算
反正收息倉點都要有反少少起手做現金流

5里息都算係咁啦

如果6仔今年照派2蚊同6蚊特別息唔係好FATFAT咩
點解咁唔睇好

點解你會覺得有6蚊特別息?

係，所以我又唔急住賣
熊3穿50可能會增持多少少添
如果有機會落到40-45左右就正

特別息要建基公司有多出黎既現金
而且電能1.2pb ，只要佢唔係額外賺多左錢既話
佢派特息即係變相要你用1.2：1既兌換價換啲特息

唔明咩係1.2PB 講多D PLS

簡單黎講係你要用幾錢買返公司相應既價值
1.2即係你用1.2可以買到電能1蚊
中間有0.2溢價
咁電能派錢俾你，佢就少左錢
如果賺返黎就好地地
但如果賺唔到咁多但派就係割肉餵鷹
以你呢隻鷹食既肉係冇0.2溢價

victor 個次比廢老玩完深深不忿

你哩個角度幾有趣
但實際上溢價應更高？因為book value會有水份

想現價入多3手，但而家又諗住主力入1仔，好困惑

因為之前1038 想要6 啲錢 但合併唔到 所以6仔只可以透過派特別息俾返1038 依家現金就派曬 咁你自己話喇

1好啲 個人認為

巴打 咁多隻公用股有值搏空間 點解係都要高追隻3 仔

都啱，我而家有9手，再入可能愈踩愈深，都係慢慢收息回本算

3手(6號)，唔係3仔

唔好意思 睇錯

睇下揸現金定地產

我覺得
1仔價高易中伏但有危有機
6仔價底唔易死但唔似有驚喜
最好都係按兵不動睇多陣
不過如果一定要揀我會揀6仔
我唔敢博

1仔低謎係誠哥退休效應姐

入3仔就唔係搏短線架啦
不過我對2 3 823咁多中國業務始終有戒心
長線我都唔係太信得過呢3隻
都係buy長和系遠離中國方針多啲

而家1仔個價算公道架啦，我比較進取，近期睇90，如果蝕左，只怪自己

6不如1038

我同意
我三隻都無買

好文

高！

我覺得長線低短線高
不過短線難睇
個市如果可以繼續gogogo都唔係高

我只有長線 高！

1仔高唔高睇你點睇英鎊
我覺得英鎊平，所以1仔平

英鎊可以更平

係咪入貨機會依加

我的月供部署為（請留意這是我的個人部署，並不是我的建議）： 股價（P）；部署； P＜＄44.5：堅持月供，供款額×2； ＄44.5＜P＜＄62.5：堅持月供； ＄62.5＜P：考慮停供；

不過我會供1038 電能唔會考慮

仆你個街隻野係咁陰d陰d咁跌，想走晒佢入0003

3 仔反正價咁高 不如你等三月業績期 有無反彈算喇

大市一升堆公用股即刻回

有息收

正

嗯嗯，咁睇多陣先

衣家點

牛仔佢跌，熊仔佢都係跌，綜合日日都跌

加埋今日連續7碌黑色

望佢50 買小小 留番比個孫收息

今朝手痕小注

LM

6仔而家唔買就笨 7連陰燭 特價時段
睇中期業績同比 仲有增長 請問驚乜撚野

支持
買黎收下息都抵

好想入

起馬出返枝陽燭先考慮買1注仔

未夠平
而家反彈市佢都咁
到反彈冇力回落果陣會仲平
我等佢穿50先溝佢貨

公用股跌市會升架啦

我都上咗艇
有咩事一齊坐

希望月供日可以大跌

我今朝都入咗2年，我哋一齊坐艇。

1038

廢老股

我得一手

長江基建（01038）減持電能實業（00006）約2%股份，套現23.18億元。電能宣布，控股股東長建向獨立配售人出售4,380萬股電能股份，每股作價52.93元，較周三收市價折讓4.71%。日資券商大和估計，長建為求有更多現金進行併購，可能會繼續減持電能。

啱先睇到依篇新聞，話6號仔派息難有增長，係咪唔應該依家月供？

仲以為又減持添,原來舊聞

sor, 一個月前

電能連老母都唔要佢
買1038 2號都好過佢多多聲

套現來買新玩具姐
5.3%息對1038唔係話多 出去買舊玩具可能都6%-7%

坐艇中

你唔係淨係買1038嘅咩

好撚抵買

三手, 另外月供再加供緊

幾錢

我走哂所有個股 大多現金 買黎擺下
1038繼續供

從來無追落後呢樣野 只有真落後 市升都唔跟住升 一定有原因
後面升返 係之前果個原因消失左

我諗係電能之前比派特別息 好傷股東利益
又傷自己增長 而家應該都唔會有大增長
所以唔吸引人買

跌到個價夠晒殘就黎多次合併

直頭係大仔報復式派息啦
派撚曬電能D現金出去 搞唔到收購
定位完全唔同曬
依家同港燈有乜分別
但又做唔到信托咁 確保一定盈利做股息

大和：下调电能()目标价至49.8港元 评级“跑输大市”

爆升不遠了

可以分析下？

大和下調目標價

53秒橫走 大戶吸貨

大半年前57.5入妹到而家

啲公用股全升但6仔都仲係低位妹下妹下

俾d信心自己

為左大家發財 一齊沽哂佢

樓主 5G股票睇唔睇好？如果真係開始大力發展5G技術 盈利會唔會好大？

中移動

垃圾股

咁激動

對住佢有少少燥

快啲沽

我有一手收息

同佢鬥緊耐力

揸住9手

堅持住

好快上返

目標$60

呢兩日似番d樣

我長揸倉 年年賺錢嘅野

特別息？

我最擅長忍

我都係

gogogo

好快又公佈派息啦

今年有特別息?

唔會喇 仲邊有錢

升到扯爆旗
股息率已經跌破左5%

咁2母子爆升做乜鳩

升昝咁小，落後大市喎

成個系得1113同1038買得落手

215有冇特別股息派聽日就開估，不過見今日跌成咁應該機會都不大

215防守性係唔錯
但電訊業arpu唔會升好唔吸引

同埋長和系派息不嬲孤寒
除非1號仔要錢買其他野先有啲機會有特別息

股價咁樣，又無增長，會唔會遲下比人剔出恆指

心水清既話 剔出恆指先有運行

電能實業咁重要 唔會踢出恒指下話
真係踢既話 1038一定收購重組

踢出恆指同重組有乜關係

踢出恆指 呢間公司重要性已經大不如前
轉頭比人沽穿50就好笑
現金得返100億 與其浮浮沉沉 不如一鳩重組 反正兩間都係基建能源 精簡架構 班廢老仲點會反對

咁都叫扯旗？

聽日出業績

估計落返去51蚊